蘋果：泛民五人拒絕警方破解手機兼取回手機申請被駁回兼輸訟費

李柱銘等民主派人士被控組織及煽惑未經批准集結，警方早前取得法庭手令，欲破解和檢查李柱銘等五人的手機。五人向高等法院提出司法覆核，要求撤銷手令兼取回手機。案件早前審結，法官今頒下判詞，判五人敗訴，兼輸訟費。

申請方質疑涉事手令授權警方的搜查範圍過闊，猶如讓警員搜屋時取走屋內所有物件，又指裁判官擔當把關角色，不宜聽到警方聲言進行搜查時不會違法，便相信他們並批出手令。警方則回應指，手令部份條款已能保障申請人，認為搜查不應受限。

好嬲

喺新疆講法治

反枱未

判詞全文

推

oush

李柱銘可以講法治已死未？

邊個法官？

蘋果又唔開名